# Actix

Actix - серверный фреймворк, написанный на Rust.

## Getting Started

Функции-обработчики - это асинхронные функции. Параметры могут быть извлечены из запроса
(см. трейт `FromRequest`). Обработчик возвращает значение такого типа, которое может конвертироваться
в `HttpResponse` (см. трейт `Responder`)

Пример функции-обработчика

```rust
use actix_web::{ get, HttpResponse, Responder };

#[get("/ping")]
async fn ping_handler() -> impl Responder {
    HttpResponse::Ok().body("PONG")
}
```

Стоит отметить, что функции-обработчики можно определять без атрибута, указывающего путь.
Например:

```rust
use actix_web::{ HttpResponse, Responder };

async fn hello_handler() -> impl Responder {
    HttpResponse::Ok().body("Hello!")
}
```

Это позволяет вам вручную определять пути для обработки. Это позволяет регистрировать
несколько разных путей на один обработчик

А теперь создадим само приложение и зарегистрируем пути вместе с обработчиками.
Воспользуемся для этого `App::service` для регистрации обработчиков, использующих атрибуты и
`App::route` для обработчиков, не использующих атрибуты. Наконец, приложение запускается внутри
`HttpServer`, который в свою очередь будет принимать входящие запросы, используя `App` как
некоторую "фабрику приложений".

```rust
use actix_web::{ HttpServer, App, web };

#[actix_web::main]
async fn main() -> std::io::Result<()> {
    HttpServer::new(|| {
        App::new()
            // Используем ранее определённые обработчики
            .service(ping_handler)
            .route("/hello", web::get().to(hello_handler))
    })
        .bind(("http://127.0.0.1", 8080))?
        .run()
        .await
}
```

`#[actix_web::main]` - это атрибут (или макрос), который исполняет главную асинхронную функцию
в рантайме actix. Теперь вы можете скомпилировать ваш проект с помощью `cargo`. Введите в браузере
http://127.0.0.1:8080/ и проверьте работоспособность приложения.


